<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Firah&#x27;s blog</title>
    <link href="https://firah.id/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://firah.id" />
    <updated>2020-07-01T08:17:26+07:00</updated>
    <author>
        <name>Firah Putri</name>
    </author>
    <id>https://firah.id</id>

    <entry>
        <title>Curhatan Mahasiswi tentang kuliah online karena Corona</title>
        <author>
            <name>Firah Putri</name>
        </author>
        <link href="https://firah.id/curhatan-mahasiswi-tentang-kuliah-online-karena-corona.html"/>
        <id>https://firah.id/curhatan-mahasiswi-tentang-kuliah-online-karena-corona.html</id>

        <updated>2020-07-01T08:16:10+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Halo semuanya!!! Apa kabar? Semoga kalian semua dimana pun berada dalam keadaan sehat. Dimasa Pandemi ini kita semua harus menjaga selalu kesehatan. Ini adalah postingan pertama Tahun 2020. Dan lucunya adalah aku tiap posting disini selalu bulan juli. hanya beda tahun. tapi ini beneran gak sengaja,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="mcetoc_1ec3ssdu70">Halo semuanya!!! Apa kabar? </h2>
<p>Semoga kalian semua dimana pun berada dalam keadaan sehat. Dimasa Pandemi ini kita semua harus menjaga selalu kesehatan.<br><br>Ini adalah postingan pertama Tahun 2020. <br>Dan lucunya adalah aku tiap posting disini selalu bulan juli. hanya beda tahun. tapi ini beneran gak sengaja, aku sekarang nulis ini karena belum ada postingan apapun di tahun ini, selain karena bingung mau nulis apa, juga karena sibuk dengan kehidupan sebagai mahasiswi "Kuliah Online".</p>
<p>Tahun 2020 awal tepatnya bulan Februari 2020 di China virus ini mulai menyebar dan kemudian menyebari ke seluruh Dunia salah satunya negara Indonesia. virus ini sangat berbahaya, bahkan bisa mengakibatkan kematian.</p>
<p>Karena faktor virus ini yang cepat sekali menyebar , penularan virus ini salah satunya yaitu batuk dan bersin yang menyebabkan seluruh dunia menerapkan sistem <strong><em>lockdown</em></strong> yang artinya mengunci sebuah kota atau satu negara demi mengurangi rantai penyebaran virus ini. Nah karena adanya sistem ini, seluruh aktivitas manusia mau tidak mau jadi kacau berantakan. ada yang WFH (<em>Work From Home</em>) atau kerja dari rumah, sekolah libur, mahasiswa kuliah secara daring, bahkan yang lebih parah ada yang di PHK.</p>
<p>Kuliahnya <em>online</em> ya? Enak dong.<br>Itu adalah pernyataan pertama saat pengumuman kuliah dari rumah. awalnya sih emang enak ya, kita gak perlu terus waswas terhadap orang lain, waktunya bisa fleksibel, bla bla bla.</p>
<p>Tapi ternyata itu salah. Kuliah <em>Online</em> sama sekali <strong>tidak enak. </strong>Kenapa tidak enak? </p>
<p>faktornya ada banyak;</p>
<ul>
<li><strong>Menghabiskan banyak kuota untuk kuliah</strong></li>
</ul>
<p>seperti kuliah menggunakan google meet atau zoom. Kalau yang punya WiFi sih gak perlu khawatir ya, tapi untuk yang selalu mengandalkan data seluler itu gak ramah sama sekali untuk kantong mahasiswa.</p>
<ul>
<li><strong>Jadwal kuliah/pengumpulan tugas yang berbarengan<br></strong></li>
</ul>
<br>Dalam satu hari, kuliah biasanya ada yang lebih dari 1 mata kuliah dengan waktu yang berbeda. tapi saat kuliah daring, ada aja dosen yang memberikan tugas dan harus dikumpulkan di hari yang sama, setelahnya ada kuliah lagi dan lagi lagi harus mengumpulkan di hari yang sama juga. itu sangat menguras energi.<br>
<ul>
<li><strong>Modul, Modul, dan Modul<br></strong></li>
</ul>
<br>Modul itu emang bagus, bermanfaat. tapi kalo terus terusan di kasih modul tapi modul nya gak lengkap juga buat apa?? <br>Modul gak lengkap penjelasannya, gak pernah ada kuliah lewat zoom ataupun google meet, tapi selalu memberi tugas. <br>Yang paling gak enak sih kalau ada tugas menyangkut hitungan, sedangkan kita gak mengerti modul nya udah gitu gak ada kuliah tatap muka ya kita mau gimana ngerjainnya?? <br>
<ul>
<li><strong>Gak ada kuliah, Gak ada Uang Jajan.</strong></li>
</ul>
<p>Ini sih sangat <em>relate</em> untung semua mahasiswa. Padahal sebelum mulai berlaku kuliah daring, aku bikin rekening baru untuk nabung dari sisa uang bekal kuliah. rekening nya udah jadi, eh kuliahnya malah libur.. mubadzir sekali... yang ada malah uang di rekening terus terkuras habis T_T.<br>Ada universitas negeri yang memberikan subsidi untuk mahasiswanya. tapi apa daya untuk kami para mahasiswa/i kampus swasta. tidak ada subsidi apapun. minimal kouta lah.<br>kami sama sama mahasiswa, kenapa harus diperlakukan beda antara mahasiswa kampus negeri dengan kampus swasta? tidak adil.<br><br><br></p>
<p>Semoga Pandemi ini cepat selesai. agar seluruh aktivitas manusia cepat kembali semperti semula. <br>Meskipun tidak akan benar benar kembali semula. karena mulai sekarang diberlakukan <em><strong>New Normal. </strong></em>Tapi setidaknya, kami bisa merasakan hidup seperti mahasiswa biasa. tidak seperti ini. <br><br><em>Sungguh, aku rindu kampus</em>.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Tumpukan (Stack) pada Struktur Data</title>
        <author>
            <name>Firah Putri</name>
        </author>
        <link href="https://firah.id/tumpukan-stack-pada-struktur-data.html"/>
        <id>https://firah.id/tumpukan-stack-pada-struktur-data.html</id>

        <updated>2019-07-22T15:51:25+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://firah.id/media/posts/5/computer-screen-code-program.jpg" alt="" />
                    Haloo... balik lagi sama aku, hari ini aku mau bahas materi Struktur Data lagi nih, coba tebak gambar dibawah sekarang aku mau bahas tentang Stack atau Tumpukan pada Struktur Data. Pengertian Stack pada Struktur Data adalah sebagai tumpukan dari benda, sekumpulan data yang seolah-olah diletakkan di atas data yang lain,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://firah.id/media/posts/5/computer-screen-code-program.jpg" alt="" />
                <p>Haloo... balik lagi sama aku, hari ini aku mau bahas materi Struktur Data lagi nih, coba tebak gambar dibawah</p>
<figure class="post__image post__image" ><img src="https://firah.id/media/posts/5/animasi-bergerak-surat-0008.gif" alt="Tumpukan pada Struktur Data" width="481" height="394">
<figcaption >ilustrasi Tumpukan</figcaption>
</figure>
<p>sekarang aku mau bahas tentang Stack atau Tumpukan pada Struktur Data. </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pengertian </span><strong>Stack</strong><span style="font-weight: 400;"> pada</span><strong> </strong><strong>Struktur Data</strong><span style="font-weight: 400;"> adalah </span><span style="font-weight: 400;">sebagai tumpukan dari benda</span><span style="font-weight: 400;">, sekumpulan data yang seolah-olah diletakkan di atas data yang lain, koleksi dari objek-objek homogen</span><span style="font-weight: 400;">, atau Suatu urutan elemen yang elemennya dapat diambil dan ditambah hanya pada posisi akhir (top) saja. </span><strong>Stack</strong><span style="font-weight: 400;"> pada</span><strong> </strong><strong>Struktur Data</strong><span style="font-weight: 400;"> dapat diilustrasikan dengan </span><span style="font-weight: 400;">dua buah kotak yang ditumpuk, kotak yang satu akan ditumpuk diatas kotak yang lainnya. Jika kemudian stack 2 kotak tadi, ditambah kotak ketiga, keempat, kelima, dan seterusnya, maka akan diperoleh sebuah stack kotak yang terdiri dari N kotak. </span><br style="font-weight: 400;"><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/5/stack-ketutrare.JPG" alt="" width="280" height="209"><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/5/Picture1.png" alt="" width="222" height="130"></p>
<p style="font-weight: 400;"><strong>Stack</strong> bersifat LIFO (<em>Last In First Out</em>) artinya Benda yang terakhir masuk ke dalam stack akan menjadi yang pertama keluar dari stack </p>
<p style="font-weight: 400;">Operasi-operasi yang biasanya tredapat pada <strong>Stack</strong> yaitu:<strong><br></strong></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><strong>Push</strong>: digunakan untuk menambah item pada stack pada tumpukan paling atas</li>
<li style="font-weight: 400;"><strong>Pop</strong>: digunakan untuk mengambil item pada stack pada tumpukan paling atas</li>
<li style="font-weight: 400;"><strong>Clear</strong>: digunakan untuk mengosongkan stack</li>
<li style="font-weight: 400;"><strong>IsEmpty</strong>: fungsi yang digunakan untuk mengecek apakah stack sudah kosong</li>
<li style="font-weight: 400;"><strong>IsFull</strong>: fungsi yang digunakan untuk mengecek apakah stack sudah penuh</li>
</ol>
<p style="font-weight: 400;">Cara mendefenisikan <strong>Stack</strong> dengan Array of Struct yaitu:</p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;">Definisikan Stack dengan menggunakan struct</li>
<li style="font-weight: 400;">Definisikan konstanta MAX_STACK untuk menyimpan maksimum isi stack</li>
<li style="font-weight: 400;">Buatlah variabel array data sebagai implementasi stack</li>
<li style="font-weight: 400;">Deklarasikan operasi-operasi/function di atas dan buat implemetasinya.</li>
</ol>
<p style="font-weight: 400;">contoh :</p>
<p style="font-weight: 400;">//Deklarasi MAX_STACK</p>
<p style="font-weight: 400;">                #define MAX_STACK 10   </p>
<p style="font-weight: 400;">//Deklarasi STACK dengan struct dan array data</p>
<p style="font-weight: 400;">                typedef struct STACK{</p>
<p style="font-weight: 400;">                                int top;</p>
<p style="font-weight: 400;">                                char data[10][10];                                                           </p>
<p style="font-weight: 400;">                }; </p>
<p style="font-weight: 400;">//Deklarasi/buat variabel dari struct</p>
<p style="font-weight: 400;">                STACK tumpuk;</p>
<p style="font-weight: 400;"> </p>
<p style="font-weight: 400;">Inisialisasi <strong>Stack</strong></p>
<p style="font-weight: 400;">Pada mulanya isi top dengan -1, karena array dalam C dimulai dari 0, yang berarti stack adalah kosong.</p>
<p style="font-weight: 400;">Top adalah suatu variabel penanda dalam STACK yang menunjukkan elemen teratas <strong>Stack</strong> sekarang.  Top Of Stack akan selalu bergerak hingga mencapai MAX of STACK sehingga menyebabkan stack penuh.</p>
<figure class="post__image post__image" ><img src="https://firah.id/media/posts/5/Picture2.png" alt="" width="553" height="340">
<figcaption >Ilustrasi Stack pada saat inisialisasi</figcaption>
</figure>
<p style="font-weight: 400;"><strong>IsFull</strong> berfungsi untuk memeriksa apakah stack sudah penuh atau tidak. Dengan cara, memeriksa top of stack, jika sudah sama dengan MAX_STACK-1 maka full, jika belum (masih lebih kecil dari MAX_STACK-1)  maka belum full.</p>
<figure class="post__image post__image" ><img src="https://firah.id/media/posts/5/Picture3-1.png" alt="" width="320" height="185">
<figcaption >Ilustrasi Stack pada kondisi Full</figcaption>
</figure>
<p><strong>IsEmpty</strong> berfungsi untuk memeriksa apakah stack masih kosong atau tidak. Dengan cara memeriksa top of stack, jika masih -1 maka berarti stack masih kosong.</p>
<p><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/5/Picture4.png" alt="" width="362" height="165"></p>
<p><strong>Push</strong> berfungsi untuk memasukkan elemen ke stack, selalu menjadi elemen teratas stack (yang ditunjuk oleh TOS).</p>
<p>Tambah satu (increment)  nilai top of stack lebih dahulu setiap kali ada penambahan elemen stack.</p>
<p>Asalkan stack masih belum penuh, isikan data baru ke stack berdasarkan indeks top of stack setelah diincrement sebelumnya.<br><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/5/Picture5.png" alt="" width="437" height="352"><br><br></p>
<p><strong>Pop</strong> berfungsi untuk mengambil elemen teratas (data yang ditunjuk oleh TOS) dari stack.</p>
<p>Ambil dahulu nilai elemen teratas stack dengan mengakses top of stack, tampilkan nilai yang akan dipop, baru dilakukan decrement nilai top of stack sehingga jumlah elemen stack berkurang.</p>
<p> <img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/5/pop.png" alt="" width="475" height="424"></p>
<p><strong>Print </strong>berfungsi untuk menampilkan semua elemen-elemen stack dengan cara looping semua nilai array secara terbalik, karena kita harus mengakses dari indeks array tertinggi terlebih dahulu baru ke indeks yang kecil.</p>
<p><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/5/print.png" alt="" width="468" height="290"><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/5/print2.png" alt="" width="466" height="161"></p>
<p><strong>Operasi Push</strong></p>
<p>void Push (NOD **T, char item)</p>
<p>                {</p>
<p>                                NOD *n;</p>
<p>                                n=NodBaru (item);</p>
<p>                                n-&gt;next=*T;</p>
<p>                                *T=n;</p>
<p>                }</p>
<p> </p>
<p><strong>Operasi Pop</strong></p>
<p>char Pop (NOD **T)</p>
<p>                {</p>
<p>                                NOD *n; char item;</p>
<p>                                if (!StackKosong(*T)) {</p>
<p>                                                P=*T;</p>
<p>                                                *T=(*T)-&gt;next;</p>
<p>                                                item=P-&gt;data;</p>
<p>                                                free(P);</p>
<p>                                }</p>
<p>                                return item;</p>
<p>                }</p>
<p> </p>
<p><strong>create</strong> berfungsi untuk membuat sebuah stack baru yang masih kosong.</p>
<p> </p>
<p>spesifikasi:</p>
<p>tujuan : mendefinisikan stack yang kosong</p>
<p>input : stack</p>
<p>syarat awal : tidak ada</p>
<p>output stack : - (kosong)</p>
<p>syarat akhir : stack dalam keadaan kosong</p>
<p><span style="font-weight: 400;"><br><br><br></span></p>
<p>sekian pembahasan kali ini, terimakasih sudah mampir ^.^</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Antrian (Queue) pada Struktur Data</title>
        <author>
            <name>Firah Putri</name>
        </author>
        <link href="https://firah.id/antrian-pada-strukturdata-byfirah.html"/>
        <id>https://firah.id/antrian-pada-strukturdata-byfirah.html</id>

        <updated>2019-07-22T15:51:37+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://firah.id/media/posts/4/computer-screen-code-program.jpg" alt="" />
                    Halo semuanya!!! hari ini aku bakalan ngebahas salah satu materi Struktur Data. coba perhatikan ilustrasi gambar dibawah. dilihat dari gambar di atas kalian pasti tau kan maksudnya apa? yups. Antrian. Kalian pasti tau kan kalau kita ngantri siapa duluan yang akan dipanggil? orang pertama yang&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://firah.id/media/posts/4/computer-screen-code-program.jpg" alt="" />
                <p>Halo semuanya!!!</p>
<p>hari ini aku bakalan ngebahas salah satu materi Struktur Data. </p>
<p>coba perhatikan ilustrasi gambar dibawah.</p>
<p><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/4/pemodelan-pada-sistem-antrian.jpg" alt="" width="339" height="254"></p>
<p>dilihat dari gambar di atas kalian pasti tau kan maksudnya apa? yups. Antrian. Kalian pasti tau kan kalau kita ngantri siapa duluan yang akan dipanggil? orang pertama yang mengantri dong ya pastinya. terus gimana hubungan nya dengan materi kuliah Struktur Data? kita bahas mulai dari pengertian nya dulu ya.</p>
<p> <strong>Pengertian Queue</strong></p>
<p><span class="tr">Queue/antrian adalah ordered list dengan penyisipan di satu ujung, sedang penghapusan di ujung lain.</span><span class="tr">Ujung penyisipan disebut rear/tail.</span><span class="tr">Ujung penghapusan disebut front/head.</span><span class="tr">Head/front menunjuk ke awal antrian(elemen terdepan), sedangkan tail/rear menunjuk ke akhir antrian (elemen paling belakang).</span><span class="tr">Bersifat FIFO (First In First Out) yaitu Elemen yang pertama kali masuk ke antrian akan keluar pertama kalinya.</span></p>
<p> <strong>Operasi Queue Create : membuat queue baru yang masih kosong</strong></p>
<p><span class="tr">EnQueue: Memasukkan/menyisipkan data baru pada tail (queue)</span><br><span class="tr">DeQueue: Mengeluarkan/menghapus data terdepan/pertama dari antrian (di front), jika queue tidak kosong</span></p>
<p><span class="tr">Clear: Menghapus seluruh antrian</span></p>
<p><span class="tr">Empty/IsEmpty: Memeriksa apakah antrian kosong(mengembalikan nilai true jika queue kosong)</span></p>
<p><span class="tr">Full/IsFull: Memeriksa apakah antrian penuh (mengembalikan nilai true jika queue penuh)</span></p>
<p><span class="tr">getfront: mengambil data pertama (di front), jika queue tidak kosong.</span><br><br></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>Operasi Queue dengan Array</strong><br><span class="tr">Create</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Empty</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Enqueue</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Full</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Dequeue</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">getfront</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>Queue Linier Array</strong></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Terdapat satu buah pintu masuk di suatu ujung dan satu buah pintu keluar di ujung satunya. </span><span class="tr">Sehingga membutuhkan 2 variabel: Head dan Tail</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>Deklarasi Queue Operasi-operasi: Create()</strong><br><span class="tr">Untuk menciptakan dan menginisialisasi Queue</span><span class="tr">Dengan cara membuat Head dan Tail = -1</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin ">Create() </p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>IsEmpty() Untuk memeriksa apakah Antrian sudah penuh atau belum</strong><br><span class="tr">Dengan cara memeriksa nilai Tail, jika Tail = -1 maka empty</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Kita tidak memeriksa Head, karena Head adalah tanda untuk kepala antrian (elemen pertama dalam antrian) yang tidak akan berubah-ubah. </span><span class="tr">Pergerakan pada Antrian terjadi dengan penambahan elemen Antrian kebelakang, yaitu menggunakan nilai Tail</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>IsFull() Untuk mengecek apakah Antrian sudah penuh atau belum</strong><br><span class="tr">Dengan cara mengecek nilai Tail, jika Tail &gt;= MAX-1 (karena MAX-1 adalah batas elemen array) berarti sudah penuh</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>Enqueue()</strong></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Untuk menambahkan elemen ke dalam Antrian, penambahan elemen selalu ditambahkan di elemen paling belakang</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Penambahan elemen selalu menggerakan variabel Tail dengan cara increment counter Tail terlebih dahulu</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>Dequeue()</strong></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Digunakan untuk menghapus elemen terdepan/pertama (head) dari Antrian d</span><span class="tr">engan cara menggeser semua elemen antrian kedepan dan mengurangi Tail dgn 1 atau bisa menambah head dgn 1</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin ">Clear()</p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Untuk menghapus elemen-elemen Antrian dengan cara membuat Tail dan Head = -1</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><span class="tr">Penghapusan elemen-elemen Antrian sebenarnya tidak menghapus arraynya, namun hanya mengeset indeks pengaksesan-nya ke nilai -1 sehingga elemen-elemen Antrian tidak lagi terbaca</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>Tampil() Untuk menampilkan nilai-nilai elemen Antrian</strong><br><span class="tr">Menggunakan looping dari head s/d tail</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>Queue dengan Array #include&lt;iostream.h&gt; #include&lt;conio.h&gt;</strong><br><span class="tr">#include&lt;stdlib.h&gt;</span><span class="tr">#define MAX 10 //ukuran maksimum queue</span><span class="tr">void enqueue(int queue[], int *tail, int nilai);</span><span class="tr">void dequeue(int queue[], int *head, int *tail, int *nilai);</span><span class="tr">int main()</span>{<span class="tr">int queue[MAX];</span><span class="tr">int head, tail;</span><span class="tr">int n, nilai;</span><span class="tr">head = tail = (-1);</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin ">do {<span class="tr">cout&lt;&lt;"Masukkan Nilai Elemen : ";</span><span class="tr">cin&gt;&gt;nilai;</span><span class="tr">enqueue(queue,&amp;tail,nilai);</span><span class="tr">cout&lt;&lt;endl;</span><span class="tr">cout&lt;&lt;"Tekan 1 untuk Melanjutkan"&lt;&lt;endl;</span><span class="tr">cin&gt;&gt;n;</span><span class="tr">} while (n == 1);</span><span class="tr">cout&lt;&lt;"Tekan 1 untuk Menghapus Sebuah Elemen"&lt;&lt;endl;</span></p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin ">while(n == 1) { dequeue(queue,&amp;head,&amp;tail,&amp;nilai); cout&lt;&lt;"Nilai telah dihapus : "&lt;&lt;nilai&lt;&lt;endl; cout&lt;&lt;endl; cout&lt;&lt;"Tekan 1 untuk Menghapus Sebuah Elemen : "; cin&gt;&gt;n; } cout&lt;&lt;"Tekan 1 untuk Melanjutkan"&lt;&lt;endl; } while (n == 1); getch(); return 0; </p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin ">void enqueue(int queue[], int *tail, int nilai) { if(*tail &lt; MAX-1) *tail = *tail + 1; queue[*tail] = nilai; } else cout&lt;&lt;"Queue Penuh, enqueue Tidak Dapat Dilakukan"&lt;&lt;endl; exit(0); </p>
<p class="uk-text-justify uk-nbfc uk-margin "><strong>void dequeue(int queue[], int. head, int. tail, int. nilai) { if(</strong><br><span class="tr">void dequeue(int queue[], int *head, int *tail, int *nilai) { if(*head == *tail) cout&lt;&lt;"Queue Kosong, dequeue Tidak Dapat Dilakukan"&lt;&lt;endl; exit(0); } else *head = *head + 1; *nilai = queue[*head];</span></p>
<p><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/4/img11.jpg" alt="Tampilan Program" width="568" height="287"></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>SINOPSIS TRILOGI VOICE (Season 1,2, dan 3)</title>
        <author>
            <name>Firah Putri</name>
        </author>
        <link href="https://firah.id/contoh.html"/>
        <id>https://firah.id/contoh.html</id>

        <updated>2020-03-03T21:54:03+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Halo! Hari ini aku mau bahas synopsis dan review tentang drama seri korea yang judulnya VOICE. Voice ini memiliki 3 Season yang liris dari tahun 2017 – 2019. Voice ini bergenre thriller dan drama ini adalah drama bergenre thriller pertama yang aku tonton dan aku&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Halo! Hari ini aku mau bahas synopsis dan review tentang drama seri korea yang judulnya VOICE. Voice ini memiliki 3 Season yang liris dari tahun 2017 – 2019. Voice ini bergenre thriller dan drama ini adalah drama bergenre thriller pertama yang aku tonton dan aku ikutin sampe season ke-3 loh. Serem sih tapi seru banget dramanya. Nonton drama ini punya adrenalin tersendiri, gak kayak drama thriller lainnya, nonton ini aku ngerasa kayak lagi naik wahana Viking, rasanya bisa mual, deg-degan, dan bikin emosi tapi anehnya itu bikin makin penasaran sama drama nya. Makannya aku suka banget nontonnya meskipun agak ngeri, haha.</p>
<p class="align-left">Kita mulai bahas dari inti drama Voice terlebih dahulu ya.</p>
<p class="align-left">                Jadi, drama Voice ini menceritakan tentang Golden Time Team atau yang artinya Tim Waktu Emas yang berpusat pada panggilan darurat 112. Tim Golden Time ini bertujuan untuk membantu dan menolong si penelpon yang membutuhkan pertolongan darurat dengan waktu singkat yang disebut Golden Time. Golden Time Team ini di bentuk dan di pimpin oleh Direktur <strong>Kang Kwon Joo </strong>(Lee Hana).</p>
<p class="align-left">Nah yang bikin Voice ini unik dibandingkan drama thriller lainnya karena Direktur Kang ini memiliki kemampuan khusus, yaitu dapat mendengar suara dengan teliti atau jelas meskipun suara itu sangat kecil. Karena kemampuan inilah Direktur Kang dapat membantu banyak orang.</p>
<hr>
<p class="align-left"><strong><u>Voice Season 1</u></strong></p>
<p><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/3/Voice_Korean_Drama-p1.jpg" alt="poster voice 1" width="457" height="691"></p>
<p class="align-left">Dirilis tahun 2017 yang dibintangi <strong>Jang Hyuk</strong> sebagai Moo Jin Hyuk dan <strong>Lee Hana</strong> sebagai Kang Kwon Joo.</p>
<p class="align-left">Seri pertama ini menceritakan awal terbentuknya Golden Time Team.</p>
<p class="align-left">Moo Jin Hyuk bertemu dengan Kang Kwon Joo secara tidak sengaja karena sebuah kasus yang kemudian menjadikan mereka satu tim dalam membantu penelepon 112.</p>
<p class="align-left">Metode Pembunuh season 1 ini <em>Bola Besi</em>. Ngeri banget setiap liat si pembunuh mukul mukul korban pake bola besi. Kasian liat nya L</p>
<p class="align-left">                Moo Jin Hyuk dan Kang Kwon Joo berusaha mati-matian untuk menangkap pembunuhnya karena dia terlibat dengan kasus Moo Jin Hyuk dan Kang Kwon Joo.</p>
<p class="align-left">Episode nya berjumlah <strong>16.</strong>          </p>
<p class="align-left">P.s : di Voice 1 ada Yesung sebagai Hacker. *awalnya aku nonton Voice karena ada Yesung nya hehe*</p>
<p class="align-left"><u> </u></p>
<p><strong><u>Voice Season 2</u></strong></p>
<p>    <img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/3/b1b707b0c6bc9a08513c5fe2eda2cd85.jpg" alt="poster voice 2" width="475" height="718"></p>
<p>Dirilis tahun 2018, season ke 2 masih dibintangi <strong>Lee Hana, </strong>tapi tokoh Moo Jin Hyuk yang diperankan oleh Jang Hyuk tidak lagi ikut serta dalam season ini, dan peran ini digantikan oleh <strong>Lee Jin Wook</strong> sebagai Do Kang Woo. Karena memasuki Season ke 2 dan ada pergantian pemeran utama, drama ini rasanya lebih fresh. Meskipun pembunuh nya pasti lebih keji dari season pertama.</p>
<p class="align-left">                Jadi, Direktur Kang ini membantu Do Kang Woo agar tidak dipenjara karena dituduh membunuh dengan cara menjadi Ketua Tim Golden Time yang baru.</p>
<p class="align-left">Season ke 2 ini lebih bikin deg-degan, karena Do Kang Woo ini menderita suatu penyakit yang membuat dia dituduh membunuh.</p>
<p class="align-left">Metode pembunuh season ini yaitu <em>Mutilasi</em> . ini sih serem banget cuy! Bagian tubuh dipotong pake gunting rumput terus disimpan dikotak berbentuk bintang. Psiko banget pembunuh nya. Ngeri L</p>
<p class="align-left">Season ini berjumlah <strong>12 episode</strong> yang langsung nyambung ke season 3 tahun depannya. Gile gak tuh, dibikin gegana nunggu 1 tahun. Untungnya aku nonton ini 3 bulan sebelum S3 tayang, makannya gegana nya gak terlalu kerasa wkwk.</p>
<p class="align-left"> </p>
<p class="align-left">  <strong><u>Voice Season </u></strong><strong><u>3</u></strong></p>
<p><img class="post__image" src="https://firah.id/media/posts/3/z708ef.jpg" alt="poster voice 3" width="493" height="678"></p>
<p class="align-left">Dirilis satu tahun setelah S2 yaitu tahun 2019. Season 3 ini tuh bener bener ditunggu banget sama fans Voice. Soalnya ending S2 tuh gantung banget.</p>
<p class="align-left">Malah sampai ada yang bilang gini di twitter;</p>
<blockquote>
<p class="align-left"><em>“ibarat kalo lagi pacaran, baru aja kemarin jadian besoknya udah putus.”</em></p>
</blockquote>
<p class="align-left">Kira kira emang kayak gitu sih rasanya.</p>
<p class="align-left">Season ke 3 ini masih dengan pemeran yang sama, <strong>Lee Hana </strong>sebagai Kang Kwon Joo, dan<strong> Lee Jin Wook </strong>sebagai Do Kang Woo.</p>
<p class="align-left">Season ini lebih lebih sereem cuy! Karena metode pembunuhan nya itu <em>Kawat</em>. Ngilu banget. Mana abis dibunuh pake kawat dia potong potong badan korban pake kawat juga. Lebih sadis!</p>
<p class="align-left">                S3 ini pembahasan nya lebih berat, menceritakan hubungan pembunuhan di S2 dan S3. Si pembunuh di S3 ini bener bener punya peran penting buat si Pembunuh di S2.</p>
<p class="align-left">Aku suka banget sama season ke 3 ini, meskipun lebih sadis, tapi chemistry antar Kang Centre sama Do timjangnim bener bener kecee. TOP banget!! Malah banyak yang dukung Kang Centre sama Do Timjangnim nikah di ending. Tapi sayangnya ini drama genrenya thriller bukan romance, jadi gak bisa berharap lebih.</p>
<p class="align-left">Aku bener bener respect sama acting seluruh pemeran di Voice ini, apalagi S3 ini. Pembunuhnya tuh bener bener Psiko abis. Apalagi acting nya Do Kang Woo, bikin melting kalo lagi perhatian ke Direktur Kang.</p>
<p class="align-left"> Oh ya, di Voice 3 ini ada pemeran asal Indonesia looh. Namanya Mbak Yannie Kim, beliau udah banyak banget main di drama-drama popular, semacam Yongpal, Hospital Ship, dsb. Acting mbak Yannie nih keren juga disini. Kami sebagai pecinta drama korea bangga sama mbak Yannie. Lanjutkan mbak!</p>
<p class="align-left">Kalo diliat dari ending S3 sih kayaknya ada kemungkinan dibikin S4 deh. Soalnya menurut Mbak Yannie Kim, dia bakal ada di S4. Kita doakan saja semoga beneran ada S4 ini.</p>
<p class="align-left"> </p>
<p class="align-left">Terimakasih sudah mampir dan membaca tulisan di blog saya, mohon maaf ya bila masih ada kekurangan. Tolong support saya terus ya, supaya saya bisa menulis terus konten bermanfaat dengan semangat ^^. Bye!!!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Intro</title>
        <author>
            <name>Firah Putri</name>
        </author>
        <link href="https://firah.id/intro.html"/>
        <id>https://firah.id/intro.html</id>

        <updated>2019-07-04T06:45:34+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://firah.id/media/posts/2/Pricing-header-banner.jpg" alt="" />
                    Halo! Namaku Firah Putri Pratiwi, Aku adalah Mahasiswa Teknik Informatika tingkat 1. Mempunyai blog pribadi adalah salah satu keinginanku dari dulu, dan syukurlah sekarang bisa tercapai keinginan itu. karena ini blog pribadiku, jadi aku akan nulis disini berdasarkan apa yang aku suka dan yang aku&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://firah.id/media/posts/2/Pricing-header-banner.jpg" alt="" />
                <p>Halo! Namaku Firah Putri Pratiwi, Aku adalah Mahasiswa Teknik Informatika tingkat 1. </p>
<p>Mempunyai blog pribadi adalah salah satu keinginanku dari dulu, dan syukurlah sekarang bisa tercapai keinginan itu.</p>
<p>karena ini blog pribadiku, jadi aku akan nulis disini berdasarkan apa yang aku suka dan yang aku inginkan.</p>
<p>Aku punya banyak cita-cita. salah satunya adalah menjadi penulis buku yang disukai banyak orang, oleh karena itu mohon bantuannya ya semua!! ^^</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
